警方明起加強票控亂過馬路 為期五天

警務處將由明日起至12月12日進行為期五天的全港行人道路安全行動，以減少涉及行人，特別是長者及青少年的交通意外。行動期間，警方將加強執法，票控亂過馬路或干犯嚴重交通違例事項的行人。

各警察總區道路安全組人員在行人道路安全行動前，已在全港多個地點派發宣傳單張，加強行人對道路安全的意識及呼籲市民遵守交通規則。

警方發言人表示，行人通常違反的規則包括不遵守交通燈號、不使用在其十五米範圍內的行人過路設施橫過馬路，及攀越路邊圍欄或穿過中央分道帶進入車路等。

根據警方數字，今年1月至10月共有2650名行人於交通意外中傷亡，包括55名行人死亡。死者當中，29人為65歲或以上的長者。與去年同期比較，死亡人數減少九人，傷亡人數減少167人，65歲或以上死者則減少八人。

市民明起遵守交通規則過馬路 為期五天

只係五天

正確